Kokku olid tulnud, kohtu wanem: Mart Jäämer
                                            abiline : Peter Naeres
                                                 -"-   : Jaan Selart
                                       Kirjutaja:   M.Redlich
Seletada oli An Rehkmann ja tema tütre Mari Tiik teenistuse asi, surnud Putkaste peremehe Hans Rehkalt juures.
An Rehkmann oma tütre Mari Tiik (Jaani naene) awaldasid, et nemad olla nimetud Hans Rehkalti juures teenimas olnud aga et Hans isi omale surma teinud, olla nemad ilma palgata jäänud.
An nimetas oma teenistust al seiswal wiisil:
Tema olla Lihawette pühadest, se on 1 Aprillist s.a., kui Hansu naene ära surnud, senna maea pidama läinud. Olla tema maea toimetust kui keik loomad talitand ja kui aega saanud, ka muud tööd teinud niipalju kui maea talitus aega annud, kunni Hanso surmast, se on 24 Juuli k pääwast saadik, aga palka ei ole tema ühtegi saanud. Seda aegu on 3 1/2 kuud, mis ta ilma palgata teeninud.
Peale selle olla tema Mäe Kõrtso Mardi käest 1 1/2 toop wiina toonud, mis 75 kop. maksnud, Hanso pusärgi tegijattele ja se olla ka alles wõlgo, mis tema käest päritud saab.
Mari Tiik, nimetas oma teenistust järgmisel wiisil: Kewade seemne teo aegas olla tema Hanso juures tööl olnud 8 pääwa. Nimetud 8 töö pääwa eest olla Hans temale nattoke kartohwlid ja linu maha teinud, aga tema ei olla neid mitte sügisel kätte saanud, waid olla uue peremehele keige põllowiljaga ühtlase äramüüdud.
Sõniko weo aegas olla tema 1 pääw tööl olnud ja Hans luband selle ja keige eespidise suise töö pääwade eest temale 50kop maksta. Heina töö juures olla tema 8 pääwa olnud ja 1 pä rukkit leikand, se on kokku : 10 pääwa, mis Hanso lubaduse järel 5 Rubla raha wälja teeb.
Nende teenistusest ja palgast pidada sulane Jüri Koppel teadust andma.
Kohtu poolt sai se nimetud sulane, Jüri Koppel päritud ja tema andis järgmisel wiisil tunnistust: Tema ei tea nende kaupast ja palgast ühtegi, aga seda tema teab kül, et An Rehkmann on maea talitust perenaese asemel kunni Hanso surmast saadik toimetand ja niisamoti olla Mari Tiik jälle Kewade ja sui aeal päewiti tööl olnud; kui paljo päewi ja palka tema pidand saama, sellest ei tea tema ühtegi.
Kohus mõistis: Et An Rehkmann ja Mari Tiik  asi suurem on, kui wallakohus selletada wõib, sai seda kohe pärast kohtu ütluse kuulutust nende palwe peale maha kirjutud ja Keiserl. St. Martna Kihelkonna kohtu seletada palutud.
Kohtu wanem: Mart Jäämer    XXX
           abiline : Peter Naeres   XXX
             -"-      : Jaan Selart      XXX
          Kirjutaja: M.Redlich
